# README #
### Что это? ###
Сервис, озвучивающий актуальный прогноз погоды выходящему из дома. Предполагается использовать в связке с Arduino+датчик освещения в коридоре около выходной двери.

### Как использовать? ###
###### Сервер #####
* Достать ОС Ubuntu 14.04+
* Установить пакет festival - инструкция в ./voice/install.sh
* Обновить зависимости - npm i
* Запустить проект - npm start
###### Клиент #####
* Достать произвольный http-клиент
* Отправить запрос на https://вашсервер/?point=вашгород
* Проиграть WAV-файл из ответа произвольным проигрывателем

### Под капотом ###
* Запрос к сайту weather.com для определенного населенного пункта (соответствие пункт:url пока захардкожено в ./urlconfig.json)
* Разбор ответа, группировка по времени параметров: погоды, температуры, осадков, направления ветра
* Формирование человеко-понятного текста прогноза
* Преобразование текста прогноза в речь (bash+festival)
* Отдача получившегося *.wav